讓人恐懼的保證！中國公司發聲明：打完疫苗得愛滋可全額退款

讓人恐懼的保證！中國公司發聲明：打完疫苗得愛滋可全額退款

〔即時新聞／綜合報導〕中國上海新興醫藥有限公司生產的1萬2226劑免疫球蛋白疫苗，被官方驗出含有HIV病毒抗體，該公司目前已發聲明自稱「優秀公司」，該疫苗絕對沒有問題，若有民眾施打疫苗後得到愛滋病可申請全額退款，呼籲中國民眾安心注射。

綜合外媒報導，上海新興醫藥6日發出緊急聲明，內容提到該企業是「國家血液製品定點生產」的專門機構，集科學研究與醫藥生產業務於一身，目前旗下已有「11個系列、39個規格」的相關產品，也獲得中國智慧財產局頒發近20項產品專利，主要產品有「人血白蛋白、人凝血酶原複合物、人纖維蛋白原」等與人有關的醫藥產品。

該公司提到，企業內有博士、科學院院士組成1支「高素質的人才隊伍」，「如此優秀的一家公司怎麼會生產出有問題的產品？請各位廣大消費者放心使用我們的免疫球蛋白，如果出現愛滋感染的情況我們會全額退款」，若再有中國媒體進行造謠，該公司不排除以訟止戰。

多謝黨

退返一百幾十蚊過我

包埋醫藥費同殮葬費啦苯

假一賠十

好抵 發達機會來了

咁on9的野都講得出

信心保證 良心企業
肥媽組團去打針未？

支持国货

打11枝

被官方驗出含有HIV病毒抗體
暗示官方測試造假?
洩露國家機密，剝奪政治權利終身

大陸野真係完全估唔到
有邊個可以估到竟然會咁樣回應

當支疫苗值幾億係咪

比官方驗出都可以話自己無問題？

問題係堆疫苗應該流入醫院，到時病人都唔知自己係咪打左呢隻針 支那最鍾意陰啲陰啲發散貨

中蟈特色良心企業

其實好事黎 應該要立法每個中國人都要打返枝
唔打就癲瘋國家政權
迫佢地包容 唔好浪費 要環保
豬瘟豬都一樣

呢個回應充滿黑色幽默

中式笑話

由1蚊都唔賠 到賠返百幾蚊
已經係一個無限倍既進步黎

下半世都唔洗擔心退休問題了

我地好認真架
假一陪一箱

全額十萬倍就差唔多

成件事真係好搞笑
驗出有問題之後唔係驗返啲貨或者毀左佢
而係對自己啲貨抱有極大信心
好似啲毒撚自己樣衰無女但堅持自己一啲都唔樣衰咁

人人都去打返支啦

agger

一去話有問題即刻被消失

連登仔bio知識差衝出來柒 返去check下咩係抗體先

Btw 佢啲針打完正路好難會中HIV
但有HIV抗體係暗示佢地對捐血者/捐完既血qc差，無驗清楚

人血液中的HIV (或其他病毒）
只要經過 純化後，加埋低pH處理做virus inactivation，渣都無得剩
途中仲要dilute過N倍

佢唔係賠錢。
只係退錢

都係啦 由唔賠唔退 變到肯退

以前星爺戲個d 對白 feel

但係最後都係有HIV

等睇無線播食平DDDD肥媽帶埋呀6去打愛滋針

抗原先會感染HIV,抗體唔會

包埋幫你用特異功能醫愛滋

00後成日上大陸打卡飲飲食食，上去大陸打埋針啦，好安全㗎

最初個篇文係寫「抗體」
啲報紙佬一傳十十傳百 9寫

但大眾對「愛滋病」3個字好敏感，所以迴響會好大好震撼性，好有新聞價值

Btw 雖然打落人好難會出事
但事件表明左間廠真係係捐血者驗身唔夠充足，收完血液原料QC差/有缺陷係真，存在風險，係QA角度係差

或者啲捐血者係最近先中HIV 驗身/捐血之間唔夠密
而又無好似日本拍AV咁每次開波前驗一次先

因為啲生產工序/流程真係會有消除病毒工序

生物製藥，正常仲會驗埋其他污染物質
細菌內毒素
細菌（微生物污染）
各類常見病毒（HIV /肝炎病毒 / EB ...)通通驗「抗原」

呢啲入左血就會發燒/病/死

正路就唔會驗抗體因為衰啲講句：「HIV抗體」對人體無害

呢度成班人連抗體抗原都唔識分就係咁笑啦

唉笑唔出 而家各行各業高層越黎越大陸化
過多幾年當你既小朋友打完疫苗
先有咁既聲明 你地仲笑唔笑得出

先不論係HIV抗體定抗原
老實問句，比著你，連登仔會唔會冒呢個風險去搏先
痴線，有問題出現官方唔係第一時間燒毀咩？反而用語言藝術去說人去打
打完個心日日擔驚受怕都夠晒煩

開光平安符萬蚊一個
包生仔，生女保證原銀奉還

垃圾國始終係垃圾

要打呢啲免疫球蛋白既病人係「先天性免疫力缺乏症」
即係自身製造唔到抗體

咁中HIV 會導致「後天免疫力缺乏症」
雖然病因唔同，HIV主要target CD4+ cells

而且今時今日中HIV都好多藥食控制住唔會即時死人，而且中HIV都唔一定會病發

權衡返風險利益，你係「先天性免疫力缺乏症」病人，打少一針真係隨時普通病菌都可以有好嚴重感染

所以啲病人如有無其他選擇/金錢，都應該會焗住打

屌 不如我比錢你 你去打啦

google完 唔知上面班人嘈乜
照上文下理咁睇 應該係抗體冇寫錯

當人體受到愛滋病病毒入侵，免疫系統便會逐漸產生抗體來抵禦病毒，但此抗體並沒有保護作用。 愛滋病病毒抗體測試能檢出血液內有否這種抗體，以確定是否受感染。

佢話有愛滋抗體 唔係愛滋喎

一句講晒你自己夠唔夠膽打返枝？

一個人身體正正常常係唔會製造HIV抗體
除非有HIV入左身體被免疫系統識別，所以驗身係可以驗抗體
————

文中的針劑係搵人捐血出來，間廠再純化當中的「免疫球蛋白」，即係「抗體」出來用

咁而家係啲純化完既抗體入面搵到有HIV抗體
好大機會係捐血者中左HIV所以身體製造HIV抗體

但整完出既product經過滅病毒處理後，唔會再有具活性HIV病毒粒子，即「抗原」
同理亦唔會有其他具活性病毒粒子

要令人感染HIV，要針劑入面有HIV「抗原」

如果我有先天性免疫力缺乏症，夠膽打
但而家未有呢個病... 下世先睇下有無機會啦
Btw唔知仲有無下世

係呀，全個連登得你識Bio，你快啲去接種呢batch疫苗，去印證你講嘅嘢無錯，如果因此感染HIV，我哋會幫你舉行追悼會

我從來無打算討論抗原同抗體嘅分別 (因為已經係中學嘅嘢，而你條戇鳩就拉埋我落水)，而呢啲疫苗係唔應該出現HIV嘅抗體 (有抗體，已無法保證相關血液製造嘅疫苗係無被污染)，而HIV病毒嘅空窗期，你呢個bio專家可以話俾大家聽

你去紅十字會捐血，如果捐血前一星期曾經食過抗生素 (類風濕關節炎嘅藥都唔可以)，話之你係唔係已痊癒，紅十字會已經assume你身體有antibody及你嘅血係contaminated, 唔會俾你捐血啦，更何況係有HIV antibody 有時中咗HIV，6個月後都未必驗到，因為免疫系統產生唔夠antibody..你咁鍾意討論抗體，你search下點解O型血嘅捐血者，捐嘅血只可以幫返O型血嘅人啦

況且，疫苗只不過係被藥物打殘但未完全消滅嘅病毒，細菌，就算將無受污染嘅疫苗打入兒童及病患嘅身體，都難保有不良反應，更何況係含有不治之症抗體嘅疫苗?

即刻去屌隻愛滋雞屈佢支針錢先

0>>>>>>>100

大躍進

到時真係有愛滋要啲錢嚟把撚柒呀

五毛人人都要打返枝

cls

我請晒你公司D人打

老老實實唔想罵戰
但有時唔識真係唔好扮識
（我係想講在座咁多位都係垃圾 ）

1. 事件中的所謂「疫苗」
唔係普通的含有被滅活的細菌/病毒的傳統疫苗
而係直接將正常人血液中機乎所有的「抗體」混合物來，所謂的「免疫球蛋白」

傳統疫苗打完可能會發少少燒，然後身體會對你打入去的物質產生「抗體」，而人體就係靠呢啲抗體而對某病毒/細菌有「抗性」

而事件中的所謂「疫苗」係直接將他人體內的「抗體」純化完拎來用，病人要定期keep住打先有短暫有限度「抗性」。因為病人自身無法製造足夠抗體

呢啲「抗體」成份係基於捐血者血液中原先含有的「抗體」而定
所以理論上捐血者有咩抗性，佢病人就會接收到咩抗性（唯一係含有HIV抗體就唔包HIV抗性 ）

2. 捐全血，就另一回事，因為包血唔會經過任何「滅活」處理，直接打入病人體內，所以會照單全收

—————
事件中的產品含有HIV抗體，係暗示捐血者中左HIV，而即是有機會血液原料有HIV病毒

但該產品的生產流程會有純化，「滅活」等處理
呢啲處理會過濾任何「細菌」，破壞當中的病毒，但保留住大部分的「抗體」仍然具活性而有藥效

所以即使原料被HIV病毒污染，但佢個成品係唔會有具有含活性的HIV病毒粒子（一般係check「抗原」）

當然係QA角度睇，批貨既質控緊係「唔好」，因為原料被HIV污染
但技術上佢成品係「安全」，係無HIV病毒

中左HIV唔係一定100%病發？只係潛伏期超長？

但冇愛滋又何來抗體？

謝黨濃恩

首先抗體係正常人體生成，用來攻擊/中和細菌同病毒，而無致病性

佢成品有HIV抗體係暗示捐血者中左HIV，係血液原料有HIV污染

但佢個產品唔係直接打入血，而家係：
經過純化及滅病毒處理後
過濾晒細菌，滅左病毒活性（包含滅埋HIV)

先再打入人體，所以病人唔會中HIV病毒
所以呢個case係可以有HIV抗體但無具活性的HIV病毒

————
平時人驗身驗有無HIV抗體只是檢測方法
有HIV抗體就應該係中左HIV病毒，亦會係HIV帶病毒者

捐全血的話另一回事，因為啲血唔會做任何處理，直接打入人體
所以捐呢個case有HIV抗體就會連帶埋HIV病毒打入病人身體，傳播HIV

都叫你接種一枝來由呢一batch嘅疫苗咯，用你嘅專業知識去證明我哋係垃圾，證明你係專家嘛 上連登亂拋書包，正弱智

純化
你真係純化到咪可能無事，但連個純化係點又唔知，係唔係中途污染又唔知，
一於叫班愛黨愛國既支那5毛全家免費打針

有問題唔係銷毀，係諗點散貨
真係癡撚線

有無可能係人體實驗 專登整落去睇下班友產唔產生到抗體 成功左就肥囉

【大陸中心／綜合外電報導】中國江西省南昌市一名58歲男子，上周六(19日)晚間遭遇「奇禍」！他扭開一瓶中國知名品牌「娃哈哈」生產的「營養快線水果優酪乳」時，瓶內的氣體突然急速外竄，並發出「嘶嘶」的聲響，不到半分鐘，優酪乳瓶便爆炸，飛濺出的液體擊中他的右眼。男子現在南昌大學第一附屬醫院接受治療，主治醫生表示，男子眼內嚴重充血，仍需留院觀察，等止血後才能查看眼球損傷的狀況。

男子昨天(2日)上午表示，這瓶優酪乳是親戚在中國「十一長假」期間送他的禮品，上周六晚他準備喝了解渴，沒想到卻突然爆炸。他說：「簡直像一個手榴彈，爆炸時發出巨大聲響，我感到兩個耳朵都被堵住了，眼前一片漆黑。」他並說，娃哈哈一名工作人員在事發後第3天曾到醫院探望他，並提出送他10箱優酪乳當作賠償，但他已經嚇到了，當場拒絕。雙方將再就他的傷勢商討額外賠償。

長知識了 想知多少少
咁如果純化/滅活過程有問題
未殺晒啲hiv病毒定抗原 再將呢枝免疫球蛋白打過第二個到就會中招？
定話係整/提煉呢枝免疫球蛋白針嘅時候 可能所用嘅媒介根本同病毒唔同 唔可能提煉埋/存在到病毒？
再想知就係 hiv潛伏嘅時候係咪已經會製造抗體？定發病先會開始製造抗體？

乜成支抗體個d 唔係叫血清咩

純化/滅病毒有問題，當然有機會將少量HIV病毒打入病人身體致病

其實佢個故事既始末可以睇返呢篇報導：

係有個bb唔舒服，跟住check到HIV抗體陽性，跟著先追查到成批貨HIV抗體陽性，因為生產生物製藥正常唔會check抗體，而係check抗原

HIV「潛伏期」/「空窗期」本身唔太熟悉，可參考以下：

「潛伏期」是指，感染愛滋病毒後到「發病」的這段時間。典型愛滋病的潛伏期，從感染到發展成為愛滋病患，快者半年至5年，慢者7年至10年或更久。如果使用藥物控制治療，可以延緩發病，延長潛伏期。

「空窗期」是指「感染愛滋病毒後，到可以被『檢查出來』的時間」。在得到愛滋病感染的初期，可能檢驗不出來病患已經得到了愛滋病毒，這就是所謂的「空窗期」。當被愛滋病毒感染後，人體不會立即產生抗體，因此以一般的抗體檢測，大約要6～12週後才能被檢查出來。

我見wiki講，有分減毒疫苗同非活性疫苗，呢種算邊種？

如果係減左毒性嘅HIV，入番人體會唔會變強番

佢係一種血製品

即係唔係疫苗？咁上面巴打引用疫苗例子係錯左？

有冇流入香港醫官局？

其實用抽血黎比差唔多
因為佢係用人既血抽出抗體黎用

佢真正名好似只係叫「免疫球蛋白注射劑」

報紙佬為求方便就用左「疫苗」字眼

但呢個針又的確可以令人對疾病有抗性
所以叫唔叫「疫苗」好embarrassing

但可能支那定義會叫疫苗

打疫苗，得愛滋，全額退款
聽落好著數同吸引

但疫苗唔係抽既係抗原咩?
就算滅活左都係留全屍咁樣打入去唔係抽抗體喎

報紙佬為求大眾易明就用左「疫苗」2個字掛
的確呢支野會令病人對疾病「得到抗性」, 但只係短暫效果
同傳統打一針/幾針後長期/永久有抗性有差異, 但兩者都係令人「得到疾病抗性」

傳統疫苗一定係打抗原
但新式疫苗就唔一定

e.g. DNA vaccine, 直接打DNA入人體令人體自已在體內製造抗原, 從而令人對某東西有抗性
甚至有DNA vaccine係令人免疫cancer

所以呢啲定義可能隨時間/科技改變

退支疫苗錢咋 我比10倍你同我打10支啦

一句講晒，你覺得無問題咁你會唔會打？你條柒搬龍門左成日龍門

請問在下搬左咩龍門?
我由頭到尾只係解釋返報紙佬9寫

final product有HIV抗體唔代表有HIV virus, 亦唔會令人感染HIV...

係咪我認真左?
btw, 認真埋右

屌你老母，你都識報紙佬9up，但你又信入面剩係得hiv抗體？

都係o個句，你自己會唔會打？
唔好左閃右避啦柒頭。

比著係西方，呢單野已經係大新聞，一定會停工政府介入去查出左咩野事。
d藥就唔駛問一定全部回收再毀滅。

係得支那呢d on9 國家先會搵打手quote下wiki就話無事想繼續賣比人。
支那公司同支那人條命真係特別賤

BBC: 中國醫藥子企業血製品事件：艾滋病污染驚魂的來龍去脈

你UP乜春即你
呢度唔係政府,你問佢肯唔肯打有乜作用?
報紙講明係搵到抗體
我地都係跟住佢咁報去講
你究竟想表達乜野呀?

收皮啦，你地兩條5毛話無事，咁你地又夠唔夠膽打丫？

你地係弱智唔明人地講咩野定自己都唔夠膽打？

係咪大人敢唔敢打就叫駁左

屌你老母果然係弱智

其實真係駁你都廢事
而家間廠又查緊,批貨又抽起,你講要做即一早做晒
你晌度大人做乜?想打都冇得打啦
再者
你話佢搬龍門,又唔講佢點搬法
唔需要證據,你對眼就係證據?
報紙賣有HIV抗體,之後新聞都賣埋檢查完冇抗原,跟本有冇傳染能力都有問題,你仲想講乜?個BB其實再驗已經HIV-左,
大陸檢查有問題既話,咁你又拎大陸話有問題既檢查黎笑?
龍門睇黎係你周圍搬喎

值得注意的是，此次出包的是中國共產黨特許的解放軍醫藥廠商，屬於高價藥品的免疫球蛋白。蔡依橙說，他們使用了感染愛滋病毒者的血液，而且沒有發現，「這在先進
國家的標準來看，是匪夷所思的，顯示中國國營企業文化，出了系統性的問題，可能製程不依國際標準，且品質堪慮。」蔡依橙也提到中國官方對此事回應的荒謬，上海疾病預防控制中心疫苗專家說：「血液製品都會用現有的最可靠手段去殺死病毒中的微生物體」，但蔡依橙說，如果連愛滋病毒都會確定被殺到剩屍體，這表示整罐免疫球蛋白的有效成分大概也都被殺光了。蔡認為此發言只是在安慰人民，因若所說為真，表示這些高價的藥物，根本沒有藥效。

邊樣講法先真？

咁你信唔信間廠同中共？
比你打你會唔會打？

你咁信間廠既講法，打比連登仔睇下有咩野所謂？

一陣間廠係整好晒先比血污染睇下你仆唔仆街？

高質啲討論啦ching
呦唔店就拎其他野講
仲細咩 虛心學習啦

曲力強

學你老母咩，唔撚比事後污染？
到時你講咩野都無用啦柒頭

賠多十劑俾你

即係頭先有位巴打講既純化，現實中係無可能做到

其他抗體inactive晒，都仲未殺得死HIV virus

所以，如果純化係唔WORK嘅話，即係注入新鮮HIV菌？支那點證明自己個純化係WORK？

實務上，歐美大廠多是作減毒、去活化，並配合捐贈者的嚴格篩選，將實際傳染的機會降到近乎於零。因為趕盡殺絕的消毒作法，會使得免疫球蛋白失去作用。
點解睇文唔睇全部?唔搵原文睇下?

人地QUOTE過研究話係可以
我查到係咁

睇黎中國真係想減少人口

如果生產流程造假咁會點？

正常純化無問題，
但正常都唔應該有hiv。

佢信一間藥廠既制品唔正常地出現左hiv病毒，但會正常地純化晒d病毒。

天真到呢

正
以後朴野唔洗帶套

幾好呀，做實驗比全世界睇。假如成萬人打左，究竟會有幾多人奶嘢？

2千隻豬用同一支針打疫苗，最後傳染到幾萬隻豬中左非洲豬溫，害埋其他國家。

呢次成萬支愛滋針唔知會點？

收一收皮啦
而家出現hiv病毒咩?
衝出黎柒唔駛咁快

都係o個句
有毒氣體無毒，三聚青安對身體無害。

你信定唔信架jer